\documentclass[11pt, a4paper]{.awesome-cv}

%\fontdir[fonts/]
\usepackage{newtxtext,newtxmath}

\newcommand*{\sectiondir}{cv/}

\headersocialsep[\quad\textbar\quad]

\colorlet   {awesome}  {awesome-red}
\definecolor{awesome}  {HTML}       {4440bF}
\definecolor{darktext} {HTML}       {414141}
\definecolor{text}     {HTML}       {414141}
\definecolor{graytext} {HTML}       {414141}
\definecolor{lighttext}{HTML}       {414141}

\name     {DJOUDI                                         }{Aghiles}
\address  {14 Grande Allée du Champy, 93160 Noisy-le-Grand}        
\mobile   {0780.73.35.11                                  }        
\email    {aghilesdjoudi@gmail.com                        }        
%\homepage{www.posquit0.com                               }        
\github   {Aghiles8                                       }        
\linkedin {aghiles-djoudi-b4b9a3113                       }        
\position {Ingénieur en sécurité des réseaux informatiques}        

\letterdate                   {\today}
\lettertitle                  {Candidature: Surveillant de baignade}
\letteropening                {Madame, Monsieur,}
\letterclosing                {Très cordialement,}
\letterenclosure[Pièce-jointe]{Curriculum Vitae}

\makecvfooter
	{\today}
	{Aghiles DJOUDI~~~·~~~Lettre de motivation}
	{Candidature: Surveillant de baignade}
	
\def\cloture{
	\color{black}{
		En vous remerciant pour l'attention que vous accorder à ma présente candidature,
			je vous prie d'agréer,
			Madame,
			Monsieur,
			l'expression de ma profonde considération.
	}
}

\def\reference#1{\quote{\textbf{Référence du poste:} {#1}}}


%%%%

\def\entreprise{Ce sujet }

\reference{Surveillant(e) de baignade CDD Saisonnier (vu sur Indeed)}

\recipient{Organismes d'accueil}{
	\bullet ~ Hotel Explorers, 77700, Magny-le-Hongre.
%	\bullet ~ IPSA (Institut Polythecnique des sciences avancées
}

\begin{document}

\makecvheader
\makelettertitle

\begin{cvletter}
%	\cvparagraph{À \ propos de moi}
	\color{black}{
		\par{Habitué aux milieux aquatiques depuis mon plus jeune âge.
		Titulaire d'un Diplôme BNSSA et PSE1 à jour,
			je suis à la recherche d'un poste de surveillant de baignade dans un centre aquatique.
		Possédant le sens de responsabilité et plaçant la sécurité des nageurs avant toutes mes préoccupations,
			je saurai m'impliquer pleinement dans la surveillance scrupuleuse des espaces de baignade,
			et transmettre mes connaissances et mes savoir-faire au public.
		Je saurai également m’impliquer dans la maintenance des systèmes informatiques de votre centre aquatique au besoin.
}
		\par{Travailler à Hotel Explorers, à 30 min de ma résidence, me permettera de changer mon environnement de travaille, 
			je fais des cous à des étudiants de l'École supérieure d'ingénieurs en électrotechnique et électronique (ESIEE).
		Je suis toujours au contacte des jeunes étudiants.
}
		\par{La diversité des formations et stages que j'ai effectués durant mes différentes expériences m'ont permis de développer mon sens de responsabilité.
		Par la même occasion,
			j'ai acquis diverses expériences dans le sens de l'organisation tout en étant autonome.
		Ayant travaillé en équipes,
			j'ai pu développer mes qualités relationnelles et mon sens de l'écoute.
		Rigoureux et enthousiaste,
			je m'investis toujours à fond afin de remplir au mieux les différentes fonctions qui me sont confiées.
		Ma motivation et mon dynamisme constituent des qualités dont je souhaiterais faire bénéficier votre centre aquatique.
%		Déterminé,
%			je souhaite faire partie de votre équipe et trouver dans votre centre aquatique une expérience en matière de gestion sportive du grand public.
		Je suis disponible les week-ends, jours fériers et tous les jours à partir de 18h.
		Je fais actuellement une thèse à l’Université Paris-Est (UPE),
			membre actif dans une organisation internationale AISEC « Association Internationale des Étudiants en Sciences Économiques et Commerciales ».
}
	}
\end{cvletter}

\cloture

%\makeletterclosing

\end{document}
