\documentclass[11pt, a4paper]{.awesome-cv}

\fontdir[fonts/]

\newcommand*{\sectiondir}{cv/}

\colorlet{awesome}{awesome-red}
\definecolor{awesome}{HTML}{4440bF}
%% Colors for text
\definecolor{darktext}{HTML}{414141}
\definecolor{text}{HTML}{414141}
\definecolor{graytext}{HTML}{414141}
\definecolor{lighttext}{HTML}{414141}

%%% Override a separator for social informations in header(default: ' | ')
%\headersocialsep[\quad\textbar\quad]

\def\entreprise{Orange }

\name{DJOUDI}{ Aghiles}
\address{11, rue des sorrières, 92160, Antony}
\mobile{0780.73.35.11} 
\email{aghilesdjoudi@gmail.com}
%\homepage{www.posquit0.com}
\github{Aghiles8}
\linkedin{aghiles-djoudi-b4b9a3113}
\position{Ingénieur en sécurité des réseaux informatiques}


\def\poste{Ingénieur IT (Systèmes)}
\def\datei{07 Mar 2018 }
\quote{\textbf{Référence:} OCWS/D2SME/ITING/SYS/HHA-4129 - \poste H/F}

\recipient
	{Organismes d'accueil}
	{Orange Connectivity and Workspace services\\
	17-19 rue Victor Basch \\
	91300 Massy - France
}

\letterdate{\today}
\lettertitle{Lettre de candidature}
\letteropening{Madame, Monsieur,}
\letterclosing{Très cordialement,}
%\letterenclosure[Pièce-jointe]{Curriculum Vitae}

%%% Make a footer for CV with three arguments(<left>, <center>, <right>)
\makecvfooter
	{\today}
	{Aghiles DJOUDI~~~·~~~Lettre de motivation}
	{Candidature à un enploi}

\begin{document}

\makecvheader
\makelettertitle

\begin{cvletter}
	\cvparagraph{À \ propos de moi}
	\color{black}{
	
		Titulaire d'un master en réseaux informatiques à l'Université de Pierre et Marie Curie (UPMC) à Paris.
		J'étais classé cinquième parmi 111 étudiants en M2.
		Je \ travaille \ actuellement en tant qu'ingénieur d'études avec l'équipe PHARE de lip6 à l'université de Sorbonne.
		Ma curiosité dans ce domaine m'a ramenée de vouloir continuer mon parcours d'études et faire une thèse dans une grande entreprise.
		Cependant, 
			je n'ai pas encore trouvé un sujet qui me facine et dans lequel je pourrai m'investir énormément.
		Par conséquent,
		pour subvenir à mes besoins et pour enrichir mon expérience dans le domaine des réseaux informatiques,
		j'ai préféré réorienter mes ambitions et trouver un emploi.
		J’ai le plaisir de vous adresser aujourd’hui ma candidature au poste de "\poste", 
			conformément à l’annonce parue le \datei sur le site web "orange jobs".
	}

	\cvparagraph{Pourquoi Orange ?}
	\color{black}{
	
		\entreprise à une très bonne réputation dans le domaine des réseaux informatiques,
			c'est une marque reconnue mondialement.
		De plus, 
			vos employés bénéficient de réels avantages sociaux, 
			notamment en matière de formation, 
			qui constituent évidemment une motivation supplémentaire à rejoindre vos collaborateurs.
		Travailler chez \entreprise me permettra d'acquérir une expérience reconnue dans le domaine des réseaux informatiques.
		Une autre raison de rejoindre votre département est que je n'habite pas loin de votre lieu de travail,
			j'aurai ainsi très peu de soucis à me déplacer à votre département.
	}

	\cvparagraph{Pourquoi moi ?}
	\color{black}{
		La réseau informatique est au cœur de mes travaux et projets universitaires et mes expériences professionnelles.
		Je suis intéressé par votre offre parce qu’il correspond parfaitement à mes expériences passées, 
			mon parcours d’étude et mes ambitions futures.
		J'ai des compétences en programmation comme en rédaction, 
			je pourrai ainsi implémenter mes solutions et rédiger des comptes rendus.
		De plus, 
			avec les informations acquises durant mes formations Cisco ainsi que ma curiosité dans ce domaine, 
				je pourrai intégrer le poste que vous proposez facilement et rapidement.
	}
\end{cvletter}

\color{black}{
En vous remerciant pour l'attention que vous accorder à ma présente candidature,
	je vous prie d'agréer,
	Madame,
	Monsieur,
	l'expression de ma profonde considération.}

\makeletterclosing

\end{document}
